日本首支「宇宙作戰隊」月中成立 2023年服役

日本防衛相河野太郎透露，航空自衛隊首支太空專門部隊「宇宙作戰隊」將於本月18日成立，部隊將負責監視對人造衛星構成威脅的太空垃圾和隕石。

部隊成立當日將舉行授旗儀式。據防衛省透露，部隊將部署在東京都府中市，編制為約20人。河野表示，太空垃圾對策相當重要，未來將考慮擴大部隊規模。

防衛省正全力跟美軍和日本宇宙航空研究開發機構共同構建太空監視體系，部隊預計2023年度起正式展開活動。另外，政府還考慮向位於美國加州的太空作戰中心派遣聯絡官。

真係用黎監視太空垃圾同隕石？定係將某國d人造衞星歸埋做太空垃圾

UC 年代..